1. Who invented Java Programming?
a) Guido van Rossum
b) James Gosling
c) Dennis Ritchie
d) Bjarne Stroustrup

ans: b James Gosling.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

2. Which statement is true about Java?
a) Java is a sequence-dependent programming language
b) Java is a code dependent programming language
c) Java is a platform-dependent programming language
d) Java is a platform-independent programming language

ans: d Java is a platform-independent programming language

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


3. Which component is used to compile, debug and execute the java programs?
a) JDK
b) JIT
c) JRE
d) JVM

ans:  d JVM

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

4. What is the extension of java code files?
a) .js
b) .txt
c) .class
d) .java

ans:  c) .class

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


5. What is the extension of compiled java classes?
a) .txt
b) .js
c) .class
d) .java

ans: c) .class

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


6. What is the size of an int in Java?
a) 16 bits
b) 32 bits
c) 64 bits
d) Platform dependent 

ans:b) 32 bits

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

7.JDK stands for ____.
a) Java development kit
b) Java deployment kit
c) JavaScript deployment kit
d) None of these

ans:  a) Java development kit

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


8.JRE stands for ___.
a) Java run ecosystem
b) JDK runtime Environment
c) Java Runtime Environment
d) None of these

ans:  c) Java Runtime Environment

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


9.Which of these is not a valid Java datatype?
a) float
b) boolean
c) character
d) byte

ans: c) character

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

10.Every statement in Java language should end with a?
a) Dot or Period
b) Comma
c) Semicolon
d) Colon

ans:  c) Semicolon

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

11. What was the original name of Java before it was renamed?
a) Oak
b) Silk
c) Dynamic
d) Spruce

ans: a) Oak

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

12.Java was developed at which company?
a) Microsoft
b) IBM
c) Sun Microsystems
d) Google

ans: c) Sun Microsystems

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

13.Choose a Single Line Comment in Java Language below?
a)  //Some comments
b) Some comments//
c)  /*Some comments*/
d) */Some comments/*

ans: a)  //Some comments

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


14.Name of a Class, Variable, Method or an Interface in Java language is called?
a) Argument
b) Value
c) Identifier
d) None of the above

ans: c) Identifier

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


15. What was one of the main reasons Java was renamed from Oak to Java?
a) Oak was already a trademarked name.
b) The team liked the name Java better.
c) It was named after the island of Java.
d) Oak was not suitable for marketing.

ans: a) Oak was already a trademarked name.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


16.Which of the following declarations does not compile?
a) double num1, int num2 = 0;
b)  int num1, num2;
c) int num1, num2 = 0;
d)  int num1 = 0, num2 = 0;

ans: a) double num1, int num2 = 0;

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


17.A compiler converts the Java program into an intermediate language representation called ___
a) bytecode
b) byte
c) byteclass
d) bytejava

ans:  a) bytecode

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


18.Which organization currently maintains the Java programming language?
a) Google
b) Oracle Corporation
c) Microsoft
d) Apple

ans: b) Oracle Corporation

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

19.What is byte code in the context of Java?
a) The type of code generated by a Java compiler.
b) The type of code generated by a Java Virtual Machine.
c) It is another name for a Java source file.
d) It is the code written within the instance methods of a class.

ans: a) The type of code generated by a Java compiler.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

20.Identify, from among the following, the incorrect variable name(s).
a) _theButton 
b) $reallyBigNumber
c) 2ndName 
d) CurrentWeatherStateofplanet
e) my2ndFont.

ans: c) 2ndName 

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


21.Which of the following is not a primitive data type in Java?
a) int
b) float
c) boolean
d) String

ans: d) String

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


22.Which of the following is responsible for converting Java bytecode into machine-specific code?
a) JRE
b) JIT compiler
c) Java compiler
d) JVM

ans: d) JVM

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

23.Java programs are ........ independent.
a)  platform
b)  procedural
c)  high level
d)  Secure

ans: a)  platform

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

24. Which component is included in both JDK and JRE?
a) JVM
b) Compiler
c) Debugger
d) IDE

ans: a) JVM

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

25.What does JIT stand for in Java?
a) Java Interpreting Tool
b) Just-In-Time Compiler
c) Java Information Technology
d) Java Integration Toolkit

ans:  b) Just-In-Time Compiler

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


26.Which of the following is the correct relationship among JDK, JRE, and JVM?
a) JRE includes JVM, and JDK includes JRE.
b) JVM includes JRE, and JRE includes JDK.
c) JDK includes JVM, and JVM includes JRE.
d) JRE includes JDK, and JDK includes JVM

ans:a) JRE includes JVM, and JDK includes JRE.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

27.A valid Identifier or name in Java language can start with which character?
a) a-z, A-Z
b) $, _
c) 0-9
d) A and B

ans: d) A and B

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


28.The JVM is a part of which of the following?
a) JDK only
b) JRE only
c) Both JDK and JRE
d) Neither JDK nor JRE

ans: c) Both JDK and JRE

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


29.Multiline comment is created using ___.
a) //
b) /* */
c) <!--  -- >
d) All of these

ans:  b) /* */

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


30.What makes the Java platform independent?
a) Advanced programming language
b) It uses JVM for execution
c) Class compilation
d) All of these

ans: b) It uses JVM for execution

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



31.Number of primitive data types in Java are?
a)5
b)6
c)7
d)8

ans:  d)8

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


32.What is the size of float and double in java?
a)32 and 64
b)32 and 32
c)64 and 64
d)64 and 32

ans:  a)32 and 64

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



33.Which of the following statements about JVM is true?
a) JVM is platform-independent.
b) JVM is platform-dependent.
c) JVM compiles Java source code into bytecode.
d) JVM is responsible for garbage collection in Java

ans:  b) JVM is platform-dependent.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


34.Which of the following tasks does JIT perform?
a) Converts Java source code to bytecode.
b) Converts bytecode to native machine code.
c) Manages memory allocation for Java objects.
d) Executes bytecode line by line.

ans: b) Converts bytecode to native machine code.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

35.What does the JDK provide that the JRE does not?
a) JVM
b) Libraries for running Java applications
c) Development tools like a compiler and debugger
d) Native machine code

ans:  c) Development tools like a compiler and debugger

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

36. What is a Compiler?
A) A Compiler scans entire program at once.
B) A compiler converts source code to byte code
C) Compiler is slow in debugging.
D) All the above

ans: A) A Compiler scans entire program at once.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


37.Choose a correct statement about Java source files.
A) Java files are human readable
B) Java files contain Classes with Methods and Variables
C) Import statements import library Classes into our class
D) All the above

ans: D) All the above

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

38.Byte code is the result of?
A) Compiling a Java file
B) Compiling a Class file
C) Interpreting a Java File
D) Interpreting a Class file

ans:  A) Compiling a Java file

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


39.What does it mean for Java to be platform-independent?
a) Java can only run on Windows.
b) Java source code can be compiled into native code for different platforms.
c) Java programs can run on any platform without modification.
d) Java programs must be rewritten for different platforms.

ans: c) Java programs can run on any platform without modification.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

40.When was first Version of Java i.e Java 1.0 was released?
A) 1991
B) 1994
C) 1996
D) 1999

ans: C) 1996

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

41.In Java, platform independence is achieved by compiling the source code into what?
a) Machine code
b) Assembly code
c) Bytecode
d) Native code

ans: c) Bytecode

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

42.What is JIT in Java?
A) Java In Timer
B) Java In Time Thread
C) Just In Time Compiler
D) Just In Time Runnable

ans:  c) Bytecode

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



43.Choose the correct statement about Java?
A) JIT Compiler produces Byte Code from Java file.
B) JIT Compiler takes chunks of Byte Code as input and produces Executable code on that particular machine.
C) JIT Compiler assists the actual JAVAC compiler to compile fast
D) None of the above

ans: B) JIT Compiler takes chunks of Byte Code as input and produces Executable code on that particular machine.


------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



44.What role does bytecode play in making Java platform-independent?
a) Bytecode is platform-specific and executed directly by the hardware.
b) Bytecode is interpreted by the JVM, making Java programs run on any platform with a JVM.
c) Bytecode is compiled into machine code by the JIT compiler for each platform.
d) Bytecode is an intermediate language that only works on Linux-based platforms.

ans: b) Bytecode is interpreted by the JVM, making Java programs run on any platform with a JVM.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


45.Which of the following is a limitation of Java’s platform independence?
a) Java applications can only run on UNIX-based systems.
b) Java applications require the presence of a JVM for the target platform.
c) Java must be recompiled for each platform to achieve platform independence.
d) Java bytecode is different for different platforms.

ans:  b) Java applications require the presence of a JVM for the target platform.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



46.What happens when you run the javac command?
a) It converts the Java source code into machine-specific code.
b) It translates Java source code into bytecode.
c) It runs the compiled Java program.
d) It converts bytecode into platform-specific instructions.

ans:  b) It translates Java source code into bytecode.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

47.A function in C language is similar to what in Java language?
A) Method
B) Member
C) Variable
D) None of the above

ans:  A) Method

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


48. What is the primary role of the JVM (Java Virtual Machine)?
a) It compiles Java code into bytecode.
b) It converts bytecode into machine code and runs Java applications.
c) It is used for debugging Java code.
d) It is a part of the Java compiler.

ans: b) It converts bytecode into machine code and runs Java applications.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

49.Choose a correct version of Java Documentation Comment?
A) 
/*
comments
*/
B) 
/**
comments
*/
C) 
/*
comments
**/
D) 
/**
comments
**/

Ans :B /**
comments
*/

50.which among the following is not a Data Type in Java?
A) short
B) int
C) long double
D) double


ans: C) long double

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
